# 实验二 基本数据类型的输入输出（2学时）

> 作业时间： 2021-09-28 10:07:00 至 2021-10-09 23:55:00

# 实验目的

1. 掌握C语言基本数据类型的概念，理解数据类型与运算的关系。
2. 熟悉简单变量的定义和赋值方法。
3. 掌握C语言程序的输入与输出方法。
4. 掌握C语言程序的顺序结构。

# 实验器材

计算机硬件环境：`PIII 667以上计算机；软件环境：Dev C++, Visual C++。`

# 技能要点 

1. 学习C语言运算符优先级和结合性的概念，掌握算术表达式的计算方法及表达式计算中的类型转换方法；
2. 数学表达式的程序表示方法；
3. printf与scanf的使用方法。

# 思考题

1. 常量和变量的区别是什么？
2. 顺序结构程序设计的流程是什么？
